%@metapost:etrangerslyon2003.mp
%@Titre: Centres étrangers (Lyon) -- 2003 (suite)
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie B}}
\end{center}
Les professeurs d'éducation physique et sportive du collège relèvent
le \og temps\fg\ mis par chaque élève pour faire le cross. Pour
présenter les résultats de l'ensemble des participants ils ont tracé
ce graphique :\\
\[\includegraphics{etrangerslyon2003-3}\]
En se servant de ce graphique :
\begin{myenumerate}
\item Calculer l'effectif total des participants au cross.
\item Trouver combien d'élèves ont mis moins de 16 minutes pour faire le cross.
\item Calculer le temps moyen, mis par les élèves, pour faire ce cross.

Donner le résultat en minutes et secondes.

\textbf{Aide:}

On rappelle que pour des effectifs répartis en classes, on utilise le
centre de chaque classe pour calculer la moyenne.

C'est-à-dire que pour la première classe par exemple, on considérera
que les 25 élèves ont tous mis 11 minutes pour faire le cross.

\item Au bout de combien de temps est-on assuré que la moitié des élèves sont arrivés ?
\end{myenumerate}